\chapter{Criaturas}

Los Tres Reinos están plagados de criaturas diversas, y a pesar de los esfuerzos de cientos de exploradores a lo largo de los siglos muchas de ellas están aún por descubrir. 
\par
En este capítulo se listan por orden alfabético algunas de ellas. Como en Tres Reinos no hay niveles todos los números son orientativos y pensados para una aventura en la que todos los jugadores empiezan con personajes recién creados. Todos ellos pueden usarse, modificarse o ignorarse según la situación.

\section{Animales y monstruos}

\subsection*{Coliflor}

Criaturas malignas que infestaron el reino tras los misteriosos eventos de Isla Hueso. Han sido una plaga muy peligrosa durante muchos años, y a pesar de estar bajo control siguen apareciendo de vez en cuando en los alrededores del bosque negro. Vistas por arriba se asemejan a una planta comestible, pero en la parte inferior tienen una diminuta apertura con dientes con los que pueden dejar a un humano medio en los huesos en tan solo 10 segundos. 
\par 
En caso de avistamiento, se recomienda no acercarse a la criatura bajo ningún concepto. Pueden ser exterminadas usando fuego, aunque el olor que dejan es bastante desagradable. 

\subsection*{Flan}

Enemigo clásico que habita todo el reino. Los flanes son criaturas que tienden a concentrarse en los alrededores de las ciudades donde los héroes comienzan sus aventuras. Son adorables y en realidad no suponen ningún peligro, pero siguen clasificados como especie medianamente peligrosa debido a su toxicidad en caso de ingestión. 
\par 
Son una especie protegida y se encuentran en riesgo después de que una leyenda popular hiciera creer a todos que matarlos les daría oro y experiencia. 

\subsection*{Hada}

Las hadas son criaturas diminutas que viven en los bosques poco profundos. Apenas son perceptibles a simple vista y sólo se les puede distinguir por su rastro de destellos entre los árboles. 
\par 
La literatura tradicional y mitológica habla de las hadas como seres mágicos capaces de dar poderes, conceder deseos o curar enfermedades, y atribuye al polvo de hada (Excremento de hada depositado en las cortezas de los árboles) propiedades adivinatorias y médicas. Sin embargo, las últimas investigaciones han sacado a la luz el hecho de que son incapaces de comunicarse con humanos y han relacionado a las hadas con diversas desapariciones y muertes extrañas. El ``polvo de hada'' antes mencionado tiene unos efectos alucinógenos considerables y, aunque puede ser usado como medicina, tiene un índice terapéutico excepcionalmente bajo. 

\subsection*{Sirena Fecal}

Criatura mítica mitad mujer mitad zurullo (La elección de qué mitad es de qué queda a elección del master), esquiva y difícil de ver que vive en las cloacas y se alimenta de lo peor de la humanidad. Muy pocos han visto a este ser y han vivido para contarlo. Las sirenas fecales son seres muy territoriales y pueden tomarse el simple hecho de andar por su territorio como un ataque. Hablan su propio idioma compuesto por diversos sonidos guturales y arcadas y resulta incomprensible incluso para los mejores eruditos del reino. Sin embargo, ellas parecen entender el lenguaje común con cierta facilidad.
\par 
Ataca haciendo bolas de material marrón indescriptible y lanzándolas. Cuando alguien sufre un impacto, además del daño, siente tal ataque de náuseas que (tras vomitar) necesita un turno para reponerse. 
\par 
Bonuses: Lanzar +1, dar asco +5

\subsection*{Troll}

Los trolls son criaturas de escasa inteligencia que, a la llegada de los colonos al continente, habitaban zonas pantanosas y bosques libremente. Las criaturas jóvenes miden aproximadamente 2m de altura, pero se han dado casos de criaturas centenarias que sobrepasaban la altura de los árboles entre los que intentaban esconderse. Los avances de la civilización y las conquistas de los exploradores han ido reduciendo considerablemente su territorio, y sus números se vieron reducidos drásticamente tras la invención de la linterna de grasa de troll, capaz de durar 5 veces más que las linternas tradicionales. 
\par 
Hoy día son prácticamente imposibles de encontrar cerca de zonas pobladas. Viven en reservas administradas por el rey en las que la caza está controlada para proporcionar un suministro constante de grasa. También se asume que viven en libertad en las profundidades del Bosque Negro, pero los cazadores de trolls prefieren limitarse a buscar trolls en zonas no acotadas.
\par 
A pesar de su apariencia apacible, un troll puede volverse extremadamente violento en cuestión de segundos sin ningún motivo aparente. Poseen una fuerza descomunal y pueden herir o matar a un humano de un solo golpe. Se recomienda evitar a estas criaturas y tomar un desvío en el improbable caso de que se encuentren ocupando un camino.
\par 
Bonuses: Fuerza +3, Inteligencia -5

\section{NPCs}

\subsection*{Guardia real}

Los reyes, al igual que los supervillanos, necesitan sus esbirros para hacer respetar sus leyes en el reino. La guardia real patrulla no sólo el castillo del rey y la capital del reino, sino también los caminos, pueblos y ciudades. Pueden atacar y arrestar a criminales, así como ayudar a ciudadanos del reino que estén en peligro. 
\par
Se toman su trabajo muy en serio e intentan estar atentos a todo, pero sin embargo no disponen de un buen convenio laboral y trabajan más de lo recomendable. Una vez caen dormidos tienen una penalización de -2 a percepción. 
\par 
Bonuses: Percepción +2, fuerza +1, agilidad +1, intimidar +1
\par 
Equipo: Espada, escudo (Opcional), armadura de placas

\subsection*{Numatk}

Numatk es el consejero de guerra de Paxi. Recomienda las acciones más acertadas durante los conflictos importantes, comanda la guardia real excepto cuando la importancia del asunto requiere la intervención directa del rey e informa a Paxi del estado del continente a través de la red de espías del reino. 
\par 
Como goblin es un administrador eficaz, inteligente y capaz de las estratagemas más retorcidas, pero es una criatura pacífica que se limita a trabajar en su sala y a recibir a personas importantes para sus esfuerzos de guerra y de supervivencia del reino. Pero a pesar de su naturaleza tranquila, forma parte de su condición de goblin el ser muy desconfiado y mirar con mala cara a todo aquel cuya fiabilidad no esté más que probada. Puede llegar a ser hosco con desconocidos, y desde luego la sutileza y la diplomacia no son lo suyo. 
\par 
Bonuses: Estrategia +2, Carisma -1, Diplomacia -1

\subsection*{Paxi}

Paxi es el rey, el jefe, el mandamás del País Juasco. Tiene poder absoluto sobre todas las criaturas del reino, comanda la guardia real, juzga casos especialmente importantes, representa a sus terratenientes frente a otros reyes y realiza las grandes decisiones en una guerra.
\par
Suele vivir encerrado en su castillo y no suele recibir visitas no programadas con meses de antelación a no ser que sea un asunto excepcionalmente importante. Es fácilmente reconocible por su corona de oro con la palabra ``Rey'' escrita en ella, su bata real y por sus camisetas graciosas (Desde ``Coróname esta'' hasta ``Invadí Nofarra y sólo me llevé esta mierda de camiseta''). 
\par
Salvo cuando llegan malas noticias, suele tener un gran sentido del honor y la diplomacia. No va a hacer ninguna jugarreta a no ser que esté en guerra o sea una medida absolutamente necesaria para la supervivencia del reino. 
\par
Bonuses: Diplomacia +3, Carisma +3, Cazar elefantes +1
\par 
Equipo: Corona, ropa real, pantuflas

\subsection*{Remo}

Remo, el esqueleto emo, es el guardián del inframundo. Es el encargado de que las almas de los recién fallecidos sigan el rumbo que les corresponde y no se queden atascadas en el limbo. En caso de las almas de gente muerta bajo circunstancias excepcionales o con una misión aún sin cumplir, puede permitirles vagar por el limbo y permanecer en el mundo como fantasmas y espíritus, dándoles así una oportunidad de volver a sus cuerpos y acabar su misión. 
\par  
Se pasa el día en las puertas del inframundo viendo entrar a gente recién fallecida, y tras miles de años ha cogido una depresión de caballo. Su hobby es pescar raspas en el agujero que suele tener delante, pero a estas alturas ya nada le entusiasma. 
\par  
Bonuses: Iniciativa -1, Carisma -1, Pescar +2
\par  
Equipo: Caña de pescar